貧父賣咖啡供2女美國留學 但她們十多年不曾回來

越南胡志明市一名74歲的老翁，因妻子早逝，便獨力扛起家中生計，在路邊擺攤賣咖啡拉拔兩名女兒長大。如今，兩名女兒在美國事業有成，但十多年來，卻未曾返鄉回國探望過父親，然而老翁也未因此感到失落，反倒湊足了旅費，決定飛往美國去找女兒們。

綜合外媒報導，74歲的父親Duyen因為妻子過世的早，便一肩扛起養家育女的責任，在路邊擺攤賣咖啡維生，更不惜將房子賣掉，改租平價旅館，一切努力只為供兩位女兒在美國讀書。

如今，Duyen的兩位女兒早已事業有成，大女兒成為了醫生，小女兒則當上了教授，兩人的成就都令父親感到欣慰。十多年來，女兒雖然常常打電話關心Duyen，卻從未回國探望過他，但Duyen卻未因此感到失落或後悔，反而繼續努力擺攤賣咖啡賺錢。

近日，Duyen終於湊足旅費，在攤位貼出休店的公告，準備出發美國見見兩位寶貝女兒。他也羞澀的表示，「對我而言，孩子是父母最寶貴的財富」，更提到因為沒有什麼能帶去的，所以只帶了三公斤的咖啡，和半公斤的西寧鹽，作為與女兒重逢的見面禮。

十幾年都冇返過嚟
見面只會難受

去到發現個女做緊既職業同電話講既唔同

十多年來，女兒雖然常常打電話關心Duyen

又唔係完全不孝嘅

假架..

仲要攞哂d錢去玩

去到發現2女其實都搵唔到工冇錢先唔返去探父親

想喊

有道理
唔想老豆擔心先話做緊醫生同教授

不如假啲，賣乜咖啡可以供兩個女岀國，但係去美國旅費都要湊？

妓女的確難儲錢

都唔係嘅
見過有啲人屋企係淨係供到頭幾期學費
之後要個仔女去個邊一路打工賺錢俾生活費同學費

咩工

大陸雞都係同鄉下講做生意

你地都算想得幾美好
我就偏向會諗佢兩個原來讀唔成書又非法逗留攞埋阿爸啲辛苦錢去玩仲根本只係為左錢先定期打電話返去講下野做下樣咁大家開心算
係我個人悲觀定我生活得係呢個社會太耐？
利申我唔睇電視所以唔好話我睇得電視多

好可能係，根本就係黑工係越南餐廳返工

10年幾唔返越南真係好可疑

有種覺得個女呃緊個老豆 其實在美國過得唔開心 隨時未必係專業人仕 唔敢返去的感覺

去到發現女俾白鬼屌

兩位女兒早已事業(線)有成，大女兒成為了醫生(cosplay)，小女兒則當上了教授(cosplay)

正常點都會返下去，唔返去都請老豆去啦。

分明非法居留出唔到境